Bjork控訴《天黑黑》導演性騷擾

Björk曾於2000年拍攝丹麥導演Lars von Trier名作《天黑黑》（Dancer in the Dark），此電影更獲第53屆康城影展金棕櫚獎，但隨住近日電影業界性眾多醜聞曝光，Björk亦於facebook上控訴Lars von Trier於拍攝《天黑黑》期間對她性騷擾！

《天黑黑》於國際間享負盛名，Björk亦因此得到康城影后，以及歐洲電影獎最佳影片、最佳女演員獎等等。然而，Björk剛於facebook上控訴，指導演Lars von Trier於拍攝《天黑黑》期間對她性騷擾！她寫道：「我因為很多女性發聲，而決定講出跟一位丹麥導演的經歷。」她指自己開始演藝事業時，自己受到屈辱與性騷擾，而導演與數十名工作人員都有份容許甚至鼓勵這些事。「當我不斷拒絕導演，他就悶悶不樂，又鬧我，令他的團隊有個錯覺，覺得我是一個難相處的人。因為我堅強、我有好的團隊，加上我在演戲上全無野心，我沒有東西會輸，我斷然離開，年間終於恢復過來。」

但她指自己對那導演絕不信任：「我擔心其他與他工作的女演員不能像我這樣。這位導演知道怎樣玩這個遊戲，我肯定他之後拍的戲是根據我與他這次經歷，因為我是第一個在他面前企硬，不放過他的人。在我看來，在我跟他對抗之後，他與女演員的關係公平而有意義得多，所以是有希望的。」最後她希望這篇聲明可以支持演員們，去停止這些性騷擾行為，也成為一股浪潮去改變世界。

2000年，依家先講?

成段野都冇講係咩騷擾

Bjork無份被性騷擾吧
佢嗰時已經咁大粒
同以佢性格，有事佢唔當場反枱

Björk唔係好搞得落

佢本身唔係公廁黎咩?